香港攝影記者協會 香港記者協會 聯合聲明 嚴厲譴責集會人士惡意針對記者

今日下午在添馬公園的支持警察集會活動中，多名前線攝影記者受到集會人士辱罵、遮擋鏡頭、潑水、吐口水、扔泥土和恐嚇等方式滋擾，香港攝影記者協會嚴厲譴責事件，有關行為極具惡意而且針對記者，嚴重危害記者安全，損害新聞自由，削弱公眾知情權。

立場新聞一名實習記者在立法會示威區被集會人士辱罵「做雞」，該記者已多次表明記者身份，集會人士仍繼續辱罵，更向在場其他記者挑釁，及後更有一名示威者向現場記者吐口水，然後匆忙逃去。

壹週刊一名記者在立法會示威區採訪時，亦遇到集會人士挑釁「出嚟隻揪」，又被集會人士用雨傘作勢襲擊及用水潑向鏡頭。有線新聞的採訪車亦被集會人士插上中國國旗。

現場的前線記者採訪其間，都戴上記者證，更有記者已穿上印有「press」字眼的反光背心，惟集會人士仍然針對記者辱罵及挑釁，行為極具惡意。

集會人士的行為危害記者安全，踐踏新聞行業的專業，本會嚴厲譴責，促請集會人士冷靜，尊重前線新聞工作者，以發揮新聞第四權作用。

香港攝影記者協會
香港記者協會
2019年6月30日

記協日日都岀聲明 收皮

push

source?

支持撐警, 最好日日去領事館搞

同支拿d手法一樣
記者都搞埋

廢老唔知press係咩意思

屌班廢老撚識英文咩 成班生番

budget唔夠？ 請d咁既人

吐口水
當年sars真係要多謝依班人

暴徒

cctvb個白頭佬心諗，果日班友算好斯文

搞成咁仲有冇錢收

Push

唔知班暴徒點睇CCTVB個記者呢

係未收唔夠$係到吐痰

立場姐姐

班廢老見人就屌，點會理你係咪記者。紀錄低佢地暴行比人睇

推

我地已經好斯文架喇

班廢老睇唔明Press係點解架

睇得明就唔係廢老啦

tvb有冇中招？

咩睇唔明press,根本就係唔在乎,佢地就係想打記者

推一推

支支tvb最多都係畀人屌同遮鏡頭,呢班咩嚟？動物？

佢地普遍認為前線記者係黃屍

佢今日喺現場可能分咗屍

正確

成班三番

按鈕

係呀 我地冷靜唔搞9cctvb記者
對家咁撚豬 點識新聞自由對西人既重要性
佢地一定會搞事幫我地攞分

佢地其實無咁多考量只不過係一班禽獸

真係唔知邊啲人先係畜牲了
知法犯法
非法集會
公然侮辱記者
呢班係中國人，咪撚認係香港人呀
岀到國，只認衰香港人！

反港勢力！
擾民生，阻住人做生意！
係時候要以其人之身還其人之道！

成班廢老傻閪

TVB記者後悔未

要印殘體字

做野同警隊一樣 水平一樣

譴責有閪用咩

個個都話譴責, 到頭黎有乜撚野出過黎??

癈老：press = 按 即係打得啦～

唔受控制

郁手果班隨時唔係香港人，捉條撚。
利申小弟好鍾意狗狗，我諗起啲狗仔困住太耐確實係會凶狠啲。

藍屍正仆街

Press解壓迫喎，邊個話廢老唔識英文

推啦 屌

以為要㩒落去 press!!!!

支持去領事館示威 打唔打柒啲鬼佬你地話事 強烈譴責外國勢力干預香港事務

記協淨係識防礙新聞自由，但係新聞質素又唔柒理

做好文宣
挑撥離間

之前對tvb已經好斯文喇

成班都CLS

puhs

立場妹妹嚟

現代義和團

之後仲道埋歉

大佬你件背心用英文字，用殘體字 「记者」